【挑戰北京】美軍第七艦隊證實 兩艘伯克級驅逐艦駛入南沙美濟礁12海里海域 中國強烈譴責

伯克級驅逐艦之一、美軍現役的史普魯恩斯號停在佛州港口。（圖片取自美國海軍）
對於南海始終堅持「航行自由」（freedom of navigation）權利的美國。

海軍第七艦隊（US 7th fleet）向《有線電視新聞網》（CNN）證實，麾下兩艘伯克級驅逐艦普雷貝爾號（USS Preble）和史普魯恩斯號（USS Spruance），以「航行自由」（freedom of navigation）駛入南沙群島（Spratly Islands）美濟礁（Mischief Reef）12海里海域，再次向北京示威。

第七艦隊發言人多斯中校（Clay Doss）表示，「本次任務要挑戰（中國）過度的海洋權力要求，並確保在國際法保護下、水道能暢行無阻。我軍所有的任務，都是向外展示，美方能在南海自由地航行、飛行和執行任務，再次確保航行自由。」

中國強烈譴責美軍「侵犯主權」

對此，北京的態度也相當強硬，中國外交部發言人華春瑩稍早也發表聲明，

「美國“斯普魯恩斯”號和“普雷貝爾”號軍艦，未經中國政府允許，擅自進入中國南沙群島仁愛礁和美濟礁鄰近海域，中國海軍依法對美艦進行了識別查證，並且予以了警告驅離。
美方軍艦的有關行為侵犯中國的主權，破壞有關海域的和平、安全和良好秩序。中方對此表示強烈的不滿和堅決的反對。

中國對包括仁愛礁、美濟礁在內的南沙群島及其附近海域擁有無可爭辯的主權，中方一向尊重和維護，各國依據國際法在南海享有的航行與飛越自由。但是堅決反對任何國家假借航行與飛越自由之名，損害沿岸國主權和安全。」

伯克級神盾驅逐艦

作為替代紀德級軍艦（Kidd class）的新一代驅逐艦，柏克級從1988年動工至今，總計畫要打造97艘同級軍艦。該艦級命名源自美國海軍上將亞里·伯克（Arleigh Albert Burke），一號艦亞里伯克號下水時仍在世的他，曾在服役典禮上表示，「此艦為戰而生，你們擁有的是世上最好的戰艦。」

美軍現役伯克級驅逐艦普雷貝爾號航行於太平洋海域。（圖片取自美國海軍）

也因為搭載神盾系統，又被暱稱為「神盾艦」，是海軍航空母艦打擊群中重要的防空能力。共有四種子型，總排水量從8,300至9,800公噸之間、船身約156公尺長，最高速度30節、最大巡航距離可達8,400公里。

主要任務為協同航艦戰鬥群的防空作戰，搭載「神盾」作戰系統（Aegis combat system）和AN/SPY-1 3D相位陣列雷達，同級艦共計劃建造89艘。可搭載士官兵約400餘人，裝設有多枚反潛與水上作戰的武器，如：魚叉飛彈、戰斧巡弋飛彈與ASROC反潛火箭，並可停泊兩架SH-60 LAMPS III反潛直升機。

曾巡弋西沙群島遭北京抗議、美軍伯克級驅逐艦麥坎貝爾號再赴南海。（圖片取自美國海軍）

立場截然不同的美中兩國

美、中兩國對南海立場從基礎上就不一樣，經常引發兩國官方之間的口水戰。而美軍這半年來，多次藉由演習或巡航在南海製造「矛盾」，包含2018年9月，迪凱特號驅逐艦（USS Decatur）駛入南沙的南薰礁和赤瓜礁12海里海域，並與中國軍艦發生對峙，所幸情勢並未擴大嚴重。

曾駛入南沙群島12海里海域內的美軍迪凱特號驅逐艦。（圖片取自美國海軍）
而1月份正當美中重啟貿易談判之際，第七艦隊又再一次派出麥坎貝爾號驅逐艦（USS McCampbell），前往西沙群島（Paracel Islands）12海浬海域「訪問」，想當然也引起中國官方強烈抗議。

赴南海聯合演習的美軍麥坎貝爾號驅逐艦（圖左後）與英國阿爾蓋號巡防艦（圖右前）。（圖片取自美國海軍）

南海恐仍是兩強的矛盾點之一
不僅批評美軍侵犯主權，對於其數次執行的「航行自由」任務，中國外交部也做出回應，
「當前在中國和東協各國的共同努力下，南海形勢是和平穩定的，並且在持續地向好發展。在這樣的情況下，美方執意在南海挑起事端，製造緊張，破壞南海的和平穩定是不得人心的。
中方敦促美方立刻停止此類挑釁行動，切實尊重地區國家維護南海和平穩定的努力。中方將繼續採取一切必要措施，堅決捍衛國家主權和安全，維護南海的和平穩定。」

譴責譴責 得把口

其實侵侵想點？

你哋打啦.JPEG

衝入12海里好似係第一次?

記得上年都有

G持祖國出兵美國本土

仲唔佈水雷

撐美國支持美國

諗住佢成就支爆，但佢又肯同支那傾...

打啦你地 好悶呀

震懾支那

支那：

驅逐艦英文係叫destroyer，點解中文好似曲解咗個英文

destroyer （好撚型）
驅逐艦 （走吧啦你）

美帝ko支那艦 想像圖

美國想引中國開第一槍，咁就唔洗搵藉口，可以直接制裁中國。

OH SAY CAN YOU SEE

華bb如果有一對仔女應該改名做「強烈」同「譴責」！

口交部係咁上下質素

美國ddg阿利伯克級應該係全世界艦體同佈置最靚既dd

其實有無一艘神盾驅逐艦勁過伯克級？

該艦級命名源自美國海軍上將亞里·伯克（Arleigh Albert Burke），一號艦亞里伯克號下水時仍在世的他，曾在服役典禮上表示，「此艦為戰而生，你們擁有的是世上最好的戰艦。」

我都想知點解destroyer點譯驅逐艦
我細個以為驅逐艦作用係用嚟驅逐啲船或者敵艦，後尾先知係排水量同體型嘅分級嚟

我隔離屋隻支娃娃都經常對行過佢門口嘅我警告驅離
咁佢又真係成功嘅，我真係無行過去打佢

原先真係驅逐魚雷艇用 之後魚雷艇大型化同魚雷發展變成取代魚雷艇

Btw呢個名估計可能來源自日本, 因為清海軍仲係用魚雷艇

咁衝鋒車都型過英文patrol van啦

destroyer最初既定位係驅逐魚雷艇

強烈反對

美軍來了

無晒巡洋艦同戰列艦

臨近3月係時候起陣

第1槍

記得美軍話支那軍艦再埋黎玩嘢就開火

HMS Victory算唔算
現役風帆戰列艦

而家啲新驅逐艦成萬噸，好好抽

侵犯主權都係口講，你試吓揸隻船去美國12海浬，實搵船嚟凶

支那出潛艇去關島
被日本 + 美軍迫佢上浮投降
呢D咪叫面係人地比, 假係自己丟囉

依家D驅逐艦 航程遠 排水量大
唔係無晒巡洋艦
係巡洋艦用佐驅逐艦個名繼續係大海游走。

美軍：快過嚟攔截啦
授權左打到你沉
反正支那都係喪家犬

叫返做飛彈巡洋艦當堂型晒。

一句「為戰而生」已經型到仆街

牙侵當然想要錢又要權啦
首先貿易戰撚到支那係咁買美國貨
轉頭又喺南海玩鳩支那
真係撚狗咁撚
一野踩死佢去邊度搵錢呀

礁唔係島
有乜資格有領海